<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>zbychuk79.github.io HomePage</title>
    <link>https://zbychuk79.github.io/</link>
    <description>Recent content on zbychuk79.github.io HomePage</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Apr 2020 12:32:23 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://zbychuk79.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Qmapshack</title>
      <link>https://zbychuk79.github.io/posts/it/qmapshack/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2020 12:32:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://zbychuk79.github.io/posts/it/qmapshack/</guid>
      <description> Kurs wideo na temat programu QmapShack:  część 1     część 2     część 3     część 4    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Garmin GPS</title>
      <link>https://zbychuk79.github.io/posts/it/gps/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Apr 2020 09:24:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://zbychuk79.github.io/posts/it/gps/</guid>
      <description>Za jakiś czas przebuduję ten artykuł. Teraz mam to ustawione inaczej i na innym serwerze.
 Posiadam odbiornik GPSMap 76CSx firmy Garmin z dodatkowym uchwytem na rower. Wraz z odbiornikiem zakupiłem GPMapa 2007, ale dodatkowych aktualizacji już nie kupowałem.
Darmowe mapy do Garmin GPSMap 76CSx. Miałem załadowaną do niego mapę UMP-PL TOPO. Mapa ta nadawała się doskonale do jazdy na rowerze, po wcześniejszym załadowaniu trasy. Powodem tego jest to, że posiada zaznaczone dużo obiektów i szlaków, których próżno szukać na innych mapach oraz to, że uaktualniana jest prawie codziennie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FreeNAS</title>
      <link>https://zbychuk79.github.io/posts/it/freenas/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2020 16:04:22 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://zbychuk79.github.io/posts/it/freenas/</guid>
      <description>Artukuł ten jest dość stary i mam zamiar go w niedługim czasie uaktualnić.
 Prawie 10 lat temu (był chyba rok 2011) postanowiłem zbudować sobie serwer w celu trzymania na nim kopii zapasowych moich danych. Jego przeznaczeniem nigdy nie było działanie 24/7.
Pierwotnie serwerem był:
 MB: ASRock A330ION CPU: 2-rdzeniowy 1.6 GHz RAM: 2x 1 GB HDD&amp;rsquo;s: 6x 640 GB, co daje 3.8139 TB lub 2.3125 TiB miejsca na dane  Później (chyba rok 2013) zmieniłem serwer na mocniejszy:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OpenWRT Image Builder</title>
      <link>https://zbychuk79.github.io/posts/it/openwrt/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Apr 2020 14:35:28 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://zbychuk79.github.io/posts/it/openwrt/</guid>
      <description>Ustawienie OpenWRT Image Builder Napisałem skrypt, który uruchamiam pod systemem Debian 10 “Buster”. Jego zadaniem jest generowanie obrazu systemu dla moich punktów WiFi AP.
W moim przypadku działa on pod maszyną wirtualną z systemem Debian 10 “Buster” lub w kontenerze Docker-a z tym systemem.
Skrypt ten zapisałem jako ~/bin/wrt. Dodatkowe pliki konfiguracyjne dla moich urządzeń są tu i po rozpakowaniu archiwum umieściłem je w katalogu ~/wrt-config/. Są one automatycznie pobierane przez mój skrypt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docker - debian-wrt image</title>
      <link>https://zbychuk79.github.io/posts/it/docker-wrt/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Apr 2020 19:24:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://zbychuk79.github.io/posts/it/docker-wrt/</guid>
      <description>Przedstawię teraz jak utworzyć środowisko przydatne do generowania obrazów systemu OpenWRT dla moich punktów WiFi działających na SBC Raspberry Pi. Pozwala to też na kompilowanie własnej wersji iPXE.
Najpierw pobieramy potrzebne nam pliki:
git clone https://github.com/zbychuk79/docker-wrt.git  W katalogu docker-wrt mamy następujące pliki:
 Dockerfile - plik sterujący dla Docker&amp;lsquo;a wrt_script - uruchamiany podczas tworzenia obrazu docker-build-wrt-image - generowanie obrazu Debian&amp;lsquo;a z potrzebnymi programami i ustawieniami docker-wrt-container - utworzenie kontenera na podstawie wygenerowanego wcześniej obrazu docker-wrt-bash - uruchomienie bash w naszym nowym kontenerze  Po uruchomieniu ostatnich trzech skryptów, można wykonywać polecenia w naszym nowym kontenerze.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iPXE w mojej sieci LAN</title>
      <link>https://zbychuk79.github.io/posts/it/ipxe/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Apr 2020 17:56:50 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://zbychuk79.github.io/posts/it/ipxe/</guid>
      <description>Użycie iPXE do instalacji systemu Debian 10 &amp;ldquo;Buster&amp;rdquo;. W tym miejscu opiszę jak można ustawić proste (lub też bardzo rozbudowane) środowisko do startowania systemu operacyjnego lub jego instalatora bez pobierania z Internetu dużego pliku nośnika startowego typu CD-Rom lub Pendrive.
 Najpierw przygotuję system Debian, gdzie będę przeprowadzał całą procedurę.
Zrobiłem to pod VirtualBox dlatego, że jest mi tym sposobem łatwiej. System host&amp;rsquo;a to ArchLinux, który działa dobrze, ale prościej mi się pod Debian&amp;lsquo;em ustawia obrazy OpenWRT i łatwiej jest wyłapać błędy na prawie gołym systemie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moje klucze publiczne GnuPG</title>
      <link>https://zbychuk79.github.io/posts/omnie/gnupg/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Apr 2020 16:49:35 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://zbychuk79.github.io/posts/omnie/gnupg/</guid>
      <description>Ostatnio (2019.09.24) przeczytałem kilka artykułów na temat bezpieczeństwa kluczy szyfrujących:
 OpenPGP - The almost perfect key pair OpenPGP Best Practices - riseup.net How to rotate your OpenPGP / GnuPG keys - GeekWare Generating More Secure GPG Keys: A Step-by-Step Guide   Podpisywanie kluczy Key Signing Party   Serwer kluczy keys.openpgp.org  No i stwierdziłem, że trzeba utworzyć nową parę kluczy, a stare unieważnić.
Jeśli chcesz wysłać mi wiadomość, to poniżej są informacje na temat moich kluczy publicznych dla programu GnuPG.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O mnie</title>
      <link>https://zbychuk79.github.io/posts/omnie/omnie/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Apr 2020 16:49:35 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://zbychuk79.github.io/posts/omnie/omnie/</guid>
      <description>Moje zainteresowania to:
 IT  Komputery Sieci komputerowe Informatyka Automatyka domowa   Fotografia cyfrowa Jazda na rowerze Wędrówki po polskich lasach i górach Trening siłowy  Ta strona jest miejscem, gdzie rozpisuję się na różne tematy, które mnie interesują.
 Większość mniejszych plików umieszczam na moim koncie na github.com/zbychuk79.
Większe pliki z mojej strony będą udostępnione na specjalnie do tego przeznaczonym publicznym kanale w sieci Telegram.
Dyskusja na temat tej strony internetowej możliwa jest na odpowiednim forum w sieci Telegram.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>